---
author: mgalves
categories:
- Design
- Ferramentas
comments: true
date: "2008-08-03T17:18:26Z"
slug: qual-a-fonte
tags:
- Design
- Ferramentas
- tipografia
- Web
theme:
  name: twitter
title: Qual a fonte?
wordpress_id: 339
---

Essa dica é para amantes de design em geral, e fontes e tipografia em particular. Descobri hoje, lendo a revista Mac+, o site [What the Font](http://www.myfonts.com/WhatTheFont) que oferece uma ferramenta que tenta descobrir a fonte utilizada para escrever texto em um arquivo de imagem.

O processo é simples: faça upload ou passe a URL da imagem que deseja analisar, verifique se os caracteres que ele detectou estão corretos e pronto. O resultado é exibido na forma de uma lista de textos em diversas fontes, e o sistema permite a comparação das fontes obtidas com a sua fonte original mostrando a sua imagem sempre no centro da tela.

Utilizei a ferramenta para tentar descobrir as fontes utilizadas pelo Raphael para fazer o logo do job4dev (ele perdeu o arquivo PSD original...), e o resultado obtido está abaixo:

[![whatthefont.png](http://beta.log4dev.com/wp-content/uploads/2008/08/whatthefont.png)](http://beta.log4dev.com/wp-content/uploads/2008/08/whatthefont.png)

A fonte ATCapone-Light parece a correta!
